\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №11}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Дана строка $s$. Разрешается сделать линейную предобработку. 
                По заданным индексам $a, b, c$ и $d$ требуется отвечать на запросы 
                    сравнить лексикографически подстроки $s[a..b]$ и $s[c..d]$. 
                Время на обработку запроса $O(log n)$.

                Посчитаем полиномиальные хэши всех префиксов, теперь можно узнать хэш $s[a..b]$ за $O(1)$, используя $h[a]$ и $h[b]$. \\
                Теперь посмотрим на подстроки, без потери общности пусть длина первой меньше, чем  второй, и равна $n$. 

                Сравним хэши $s[a..\frac {a+b} 2]$ и $s[c..c+ \frac {n-1} 2]$. \\
                Если хэши разные, то строки различаются, то где-то левее их середин, 
                    тогда сравним $s[a..\frac {a+b} 4]$ и $s[c..c+\frac{n-1} 4]$. \\
                Если хэши одинаковые, то строки если различаются, то правее их середин, 
                    тогдасравним $s[a + \frac 3 4 (n-1) .. b]$ и $s[c + \frac 3 4 (n-1).. c+n-1]$. \\
                Будем сравнивать, пока не останется сравнить по одному символу, тогда до этого символа строки будут равны, и ответ будет за ним. 

                Если строки оказались целиком равны, то смотрим на их длины. Кроме того, можно сразу проверить из на равенство. 
                Я мог ошибиться с индексами, но суть в том, что бинпоиском ищем символ, в котором строки начинают различаться. 
                \\

        \item   Даны две строки $s$ и $t$ длины $n$. Найдите наибольшую общую подстроку $s$ и $t$ за $O(n log n)$.

                Пусть в обоих строках есть подстрока длины $l$. \\
                Посчитаем хэши всех подстрок длины $l$ в первой строке и положим их за $O(n)$ в hashmap-y, 
                    где ключами будут хэши, а значениями -- подстроки.
                Теперь будем считать хэши всех подстрок длины $l$ во второй строке и за $O(1)$ проверять, есть ли очередной хэш среди хешей первой строки. 
                Если какой-то хэш нашелся, то вернем подстроку.

                Алгоритм начнем с проверки, есть ли подстрока длины $l=n/2$, если есть, то попробуем найти $l=3n/4$, если нет $l=n/4$, 
                    и так далее найдем бинпоиском длину максимальной подстроки и собственно саму подстроку. 
                \\
        
        \item   Дан массив целых чисел длины $n$. 
                Нужно определить, является ли он префикс-функцией для какой-нибудь строки. 
                Если да, построить пример такой строки. Время -- $O(n)$.
                
                Идея: берем и делаем.

                Первым элементов массива должен быть ноль, если не ноль, то сразу возвращаем false. \\
                Дальше, если очередной элемент массива равен нулю, 
                    то выбираем новый, еще не использованный символ алфавита, и добавляем в конец выходной строки $s$. \\
                Если очередной элемент равен $i$, то добавляем в конец $s$ элемент $s[i]$. \\
                Очевидно, что выходная строка может иметь совсем другую префикс-функцию, 
                    чтобы исключить этот вариант, посчитаем ее префикс-функцию и сравним с исходной. 
                Если они получились не равными, то входной массив не является префикс-функцией, иначе возвращаем получившуюся строку. 

	\end{enumerate}

\end{document}
